<resources>
    <string name="app_name">Azkar</string>
    <string name="main">الرَّئِيِسيَّةُ</string>
    <string name="azkarat">أذكارات</string>
    <string name="counter">السّبحةُ</string>
    <string name="praying_times"> مَوَاقِيتُ الصَّلَاَةِ </string>
    <string name="setting">Notifications - التَّنْبِيهَاتُ</string>
    <string name="textnoti"> إِعْدَادَاتُ التَّنْبِيهَاتِ النَّصِّيَّةَ</string>
    <string name="voicenoti"> إِعْدَادَاتُ التَّنْبِيهَاتِ الصَّوْتِيَّةَ</string>
    <string name="share">مُشَارَكَةُ</string>
    <string name="about"> عَنِ التَّطْبِيقِ</string>
    <string name="communicate">Communicate - التواصل</string>
    <string name="idea"> أَرَسِلَ رَأْيُكَ او أَفْكَارَكَ</string>
    <string name="closeapp">  إنهاء التَّطْبِيقَ َ</string>
    <string name="exit"> Exit - الْخُرُوجَُ</string>

    <string name="opne">Open</string>
    <string name="close">Close</string>

    <string name="morining">أذكار الصباح</string>
    <string name="night">أذكار المساء</string>
    <string name="mosque">أذكار المسجد</string>
    <string name="walkUp">أذكار الأستيقاظ</string>
    <string name="sleeping">أذكار النوم</string>
    <string name="pray">أذكار الصلاة</string>
    <string name="varities">أذكارات منوعة </string>

    <string name="benefit">  فَضُلَ الأذكار </string>
    <string name="below_fadl"> مَا أَجُمَلُ الْقُلَّبِ الَّذِي دَائِمًا يُفَكِّرُ بِرِضَا رَبِّهِ سُبْحَانهُ وَتُعَالَى ولسانهٌ لايفترٌ عَنْ ذِكْر اللَّه عُزَّ وَجَلُّ وَجوَارحُهُ تَعْمَلُ فِي خدمتِهِ وَطَاعَتِهِ. فَمِنْ أَجُمَلٍ مَا يَذْكُرَ الشَّخْصُ بَعْضُ المحفزات فِي جَمِيعَ الْجَوَانِبِ وَأَسْأَلُ اللَّه سُبْحَانهُ أَنْ يَجْعَلَنِي وَإِيَّاكُمْ مَفَاتِيحُ لِلْخَيْرِ مَغَالِيق لِلشَّرِّ و إِلَيكَ فُضُل الأذكار
 </string>

    <string-array name="floatingFadl">

        <item># الأذكار هي أقوال نكررها كل يوم في الصباح و المساء ، دبر كل صلاة ، في أوقات الشدة و أوقات الرخاء . وقد ورد ذكر فضل الأذكار في القرآن الكريم ، قال الله تعالى : " فَاذْكُرُونِي أَذْكُـرْكُمْ وَاشْكُرُواْ لِي وَلاَ تَكْفُرُونِ‏"
،\n \n " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اذْكُرُوا اللَّهَ ذِكْرًا كَثِيرًا " .
</item>
        <item>يحثنا الله تعالى في آياته الكريمة بالمداومة على الذكر و شكر الله دائماً ، نذكره في أوقاتنا جميعها ، ليس كالغافلين الذين لا يذكرون الله إلا في أوقات معينة ويتناسون ذكر الله في باقي مناحي حياتهم\n\n</item>
        <item># و قال الرسول صلى الله عليه و سلم : " مثل الذي يذكر ربه ، والذي لا يذكر ربه ؛ مثل الحي و الميت " ، بمعني أنه الذي لايذكر الله بالأذكار اليومية كالميت ، والذي يذكر الله دائماً بالحي ، وكأن الأذكار تمد الإنسان بالحياة وعدم ذكرها تميته و تميت قلبه\n\n</item>
        <item># وهذه الأذكار عند تكرارها كل يوم ، كل صباح و مساء ، تحصن المسلم من الشيطان وكيده ، قال ابن القيم : (أذكار الصباح والمساء بمثابة الدرع كلما زادت سماكته لم يتأثر صاحبه، بل تصل قوة الدرع إلى أن يعود السهم فيصيب من أطلقه) ، فيحمي الشخص نفسه من الحسد و العين ومن مكر الشيطان له\n\n</item>
        <item># بالإضافة إلى أننا نستشعر وجود الله تعالى معنا في كل اليوم ، نشعر بالطمأنينة و الراحة ، نتقرب من الله تعالى ، فيغفر لنا ذنوبنا و يعفو عن أخطائنا
\n \n
</item>
        <item># كما وتعطي المسلم القوة ليقوم بأعمال يومه ، يرزقه الله الفلاح و الصحة والمال،لأنه توكل على الحي القيوم وبدأ يومه بذكر الله وانهاه بذكره سبحانه و تعالى. فداوم على أذكارك تسعد في حياتك\n\n</item>
        <item># قال صلى الله عليه وسلم: ما من قوم يقومون من مجلس لا يذكرون الله فيه إلا قاموا عن مثل جيفة حمار , وكان لهم حسرة\n\n</item>
        <item> # قال صلى الله عليه وسلم : ما جلس قوم مجلسا لم يذكروا الله فيه و لم يصلوا على نبيهم الا كان عليهم ترة , فان شاء عذبهم , و ان شاء غفر لهم\n\n</item>
        <item># قال تعالى :
"وَلَذِكْرُ اللَّهِ أَكْبَرُ".\n\n
</item>
        <item># وقال تعالى :
"وَسَبِّحُوهُ بُكْرَةً وَأَصِيلًا".\n\n
</item>
        <item># وقال تعالى :
"فَاذْكُرُونِي أَذْكُرْكُمْ وَاشْكُرُوا لِي وَلا تَكْفُرُونِ"\n\n
</item>
        <item># وقال تعالى :
"يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اذْكُرُوا اللَّهَ ذِكْراً كَثِيراً".\n\n
</item>
        <item># وقال تعالى :
"وَالذَّاكِرِينَ اللَّهَ كَثِيراً وَالذَّاكِرَاتِ أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ مَغْفِرَةً وَأَجْراً عَظِيماً".\n\n
</item>
        <item># وقال تعالى :
"وَاذْكُر رَّبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِالْعَشِيِّ وَالْإِبْكَارِ".\n\n
</item>
        <item># وقال تعالى :
"الَّذِينَ يَذْكُرُونَ اللَّهَ قِيَامًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ".\n\n
</item>
        <item># وقال تعالى :
"فَإِذَا قَضَيْتُم مَّنَاسِكَكُمْ فَاذْكُرُوا اللَّهَ كَذِكْرِكُمْ آبَاءَكُمْ أَوْ أَشَدَّ ذِكْرًا".\n\n
</item>
        <item># وقال تعالى :
"يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَالُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ عَن ذِكْرِ اللَّهِ".\n\n
</item>
        <item># وقال تعالى :
"وَاذْكُرْ رَبَّكَ فِي نَفْسِكَ تَضَرُّعاً وَخِيفَةً وَدُونَ الْجَهْرِ مِنْ الْقَوْلِ بِالْغُدُوِّ وَالآصَالِ وَلا تَكُنْ مِنْ الْغَافِلِينَ".\n\n
</item>
        <item># و قال رَسُولُ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ:
"مثل الذي يذكر ربه و الذي لا يذكر ربه مثل الحي و الميت".\n\n
</item>
        <item># و قال رَسُولُ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ:
"ألا أنبئكم بخير أعمالكم و أزكاها عند مليككم و أرفعها في درجاتكم و خير لكم من أنفاق الذهب و الورق و خير لكم من أن تلقوا عدوكم فتضربوا أعناقهم و يضربوا أعناقكم؟ " قالو بلى . قال : (ذكر الله تعالى).\n\n
</item>
        <item># و قال رَسُولُ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ:
"يقول الله تعالى : أنا عند ظن عبدي بي , و أنا معه إذا ذكرني , فان ذكرني في نفسه ذكرته في نفسي و ان ذكرني في ملأ ذكرته في ملأ خير منهم , و ان تقرب إلي شبرا تقربت اليه ذراعا و ان تقرب إلى ذراعا تقربت اليه باعا و ان اتاني يمشي أتيته هرولة.\n\n
</item>
        <item># و قال رَسُولُ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ:
"من قعد مقعدا لم يذكر الله فيه كانت عليه من الله تره , و من أضطجع مضجعا لم يذكر فيه الله كانت عليه ترة".\n\n
</item>
        <item># و قال رَسُولُ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ:
"ما جلس قوم مجلسا لم يذكروا الله فيه , و لم يصلوا على نبيهم الا كان عليهم ترة فان شاء عذبهم و ان شاء غفر لهم".\n\n
</item>
        <item># و قال رَسُولُ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ:
"ما من قوم يقومون من مجلس لا يذكرون الله فيه الا قاموا عن مثل جيفة حمار و كان لهم حسره".\n\n
</item>
        <item># أنه يطرد الشيطان ويقمعه ويكسره.\n\n
</item>
        <item># أنه يرضى الرحمن عز وجل.\n\n
</item>
        <item># أنه يزيل الهم والغم عن القلب.\n\n
</item>
        <item> # أنه يجلب للقلب الفرح والسرور والبسط.\n\n
</item>
        <item># أنه يجلب الرزق.\n\n
</item>
        <item># أنه يكسو الذاكر المهابة والحلاوة والنضرة.\n\n
</item>
        <item># أنه يورثه المحبة التي هي روح الإسلام وقطب رحى الدين ومدار السعادة والنجاة وقد جعل الله لكل شئ سببا وجعل سبب المحبة دوام الذكر فمن اراد ان ينال محبة الله عز وجل فليلهج بذكره فانه الدرس والمذاكرة كما انه باب العلم فالذكر باب المحبة وشارعها الأعظم وصراطها الأقوام.\n\n
</item>
        <item># أنه يورثه المراقبة حتى يدخله في باب الإحسان فيعبد الله كأنه يراه ولا سبيل للغافل عن الذكر إلى مقام الإحسان كما لا سبيل للقاعد إلى الوصول إلى البيت.\n\n
</item>
        <item># أنه يورثه الإنابة وهي الرجوع إلى الله عز وجل فمتى اكثر الرجوع إليه بذكره أورثه ذلك رجوعه بقلبه إليه في كل أحواله فيبقى الله عز وجل مفزعه وملجأه وملاذه ومعاذه وقبلة قلبه ومهربه عند النوازل والبلايا.\n\n
</item>
        <item># أنه يورث الهيبة لربه عز وجل وإجلاله لشدة استيلائه على قلبه وحضوره مع الله تعالى بخلاف الغافل فان حجاب الهيبة رقيق في قلبه.\n\n
</item>
        <item># أنه يورثه ذكر الله تعالى له كما قال تعالى: ( فاذكروني أذكركم) ولو لم يكن في الذكر إلا هذه وحدها لكفى بها فضلا وشرفا وقال فيما يروي عن ربه تبارك وتعالى . ( من ذكرني في نفسه ذكرته في نفسي ومن ذكرني في ملا ذكرته في ملا خير منهم) . رواه البخاري ومسلم.\n\n
</item>
        <item># أنه يحط الخطايا ويذهبها فانه من اعظم الحسنات والحسنات يذهبن السيئات.\n\n
</item>
        <item># أنه يزيل الوحشة بين العبد وبين ربه تبارك وتعالى فان الغافل بينه وبين الله عز وجل وحشه لا تزول إلا بالذكر.\n\n
</item>
        <item># أن العبد إذا تعرف إلى الله تعالى بذكره في الرخاء عرفه في الشدة وقد جاء اثر معناه أن العبد المطيع الذاكر لله تعالى إذا أصابته شدة أو سأل الله تعالى حاجة قالت الملائكة يا رب صوت معروف من عبد معروف والغافل المعرض عن الله عز وجل إذا دعاه وسأله قالت الملائكة يارب صوت منكر من عبد منكر – وحديث ابن عباس تعرف إلى الله في الرخاء يعرفك في الشدة – رواه الإمام أحمد\n\n
</item>
        <item># أنه ينجي من عذاب الله تعالى كما قال معاذ رضي الله عنه ويروى مرفوعا (ما عمل ادمي عملا أنجي من عذاب الله عز وجل من ذكر الله تعالى ). رواه أحمد ومالك وابن ماجة والترمذي.\n\n
</item>
        <item># أنه سبب تنزيل السكينة وغشيان الرحمة وحفوف الملائكة بالذاكر كما اخبر به النبي صلى الله عليه وسلم . – الحديث : ( لا يقعد قوم يذكرون الله إلا حفتهم الملائكة وغشيتهم الرحمة ونزلت عليهم السكينة وذكرهم الله فيمن عنده ) رواه مسلم.\n\n
</item>
        <item># أنه سبب اشتغال اللسان عن الغيبة والنميمة والكذب والفحش والباطل فان العبد لا بد له من ان يتكلم فإن لم يتكلم بذكر الله تعالى وذكر أوامره تكلم بهذه المحرمات أو بعضها ولا سبيل إلى السلامة منها البتة إلا بذكر الله تعالى والمشاهدة والتجربة شاهدان بذلك فمن عود لسانه ذكر الله صان لسانه عن الباطل واللغو ومن يبس لسانه عن ذكر الله تعالى ترطب بكل باطل ولغو وفحش ولا حول ولا قوة إلا بالله.\n\n</item>
        <item># أنه يؤمن العبد من الحسرة يوم القيامة فان كل مجلس لا يذكر العبد فيه ربه تعالى كان عليه حسرة وترة يوم القيامة.\n\n </item>
        <item># أنه أيسر العبادات وهو من اجلها وأفضلها فان حركة اللسان اخف حركات الجوارح وأيسرها ولو تحرك عضو من الإنسان في اليوم والليلة بقدر حركة لسانه لشق عليه غاية المشقة بل لا يمكنه ذلك . وفي الحديث : ( كلمتان خفيفتان على اللسان ثقيلتان في الميزان حبيبتان إلى الرحمن : سبحان الله وبحمده سبحان الله العظيم ).\n\n
</item>
        <item># أنه غراس الجنة. في الترمذي من حديث أبى الزبير عن جابر عن النبي قال : ( من قال سبحان الله وبحمده غرست له نخله في الجنة ) قال الترمذي حديث حسن صحيح ، وصححه الألباني في صحيح الجامع - 6429.\n\n
</item>
        <item> # أن العطاء والفضل الذي رتب عليه لم يرتب على غيره من الأعمال ففي الصحيحين عن أبى هريرة رضي الله عنه أن رسول الله قال : ( من قال لا اله إلا الله وحده لا شريك له له الملك وله الحمد وهو على كل شئ قدير في يوم مائة مرة كانت له عدل عشر رقاب وكتبت له مائة حسنة ومحيت عنه مائة سيئة وكانت له حرزا من الشيطان يومه ذلك حتى يمسي و لم يات احد بافضل مما جاء به الا رجل عمل اكثر منه ومن قال سبحان الله وبحمده في يوم مائة مرة حطت خطاياه وان كانت مثل زبد البحر ) وفي صحيح مسلم عن أبي هريرة قال قال رسول الله لان أقول سبحان الله والحمد لله ولا اله الا الله والله اكبر احب الي مما طلعت عليه الشمس ).\n\n
</item>
        <item># أن دوام ذكر الرب تبارك وتعالى يوجب الأمان من نسيانه الذي هو سبب شقاء العبد في معاشه ومعاده فان نسان الرب سبحانه وتعالى يوجب نسيان نفسه ومصالحها قال تعالى : ( ولا تكونوا كالذين نسوا الله فانساهم انفسهم اولئك هم الفاسقون ) وإذا نسي العبد نفسه اعرض عن مصالحها ونسيها واشتغل عنها فهلكت وفسدت ولا بد. فمن نسي الله تعالى أنساه نفسه في الدنيا ونسيه في العذاب يوم القيامة قال تعالى ( ومن اعرض عن ذكري فان له معيشة ضنكا ونحشره يوم القيامة أعمى قال رب لم حشرتني اعمى وقد كنت بصيرا قال كذلك اتتك اياتنا فنسيتها وكذلك اليوم تنسى ) أي تنسى في العذاب كما نسيت اياتي فلم تذكرها ولم تعمل بها.\n\n
</item>
        <item> # أن الذكر نور للذاكر في الدنيا ونور له في قبره ونور له في معاده يسعى بين يديه على الصراط فما استنارت القلوب والقبور بمثل ذكر الله تعالى قال الله تعالى : ( أومن كان ميتا فأحييناه وجعلنا له نورا يمشي به في الناس كمن مثله في الظلمات ليس بخارج منها) فالأول هو المؤمن استنار بالإيمان بالله ومحبته ومعرفته وذكره والآخر هو الغافل عن الله تعالى المعرض عن ذكره ومحبته والشان كل الشان والفلاح كل الفلاح في النور والشقاء كل الشقاء في فواته.\n\n
</item>
        <item># أن الذكر يجمع المتفرق و يفرق المجتمع ويقرب البعيد ويبعد القريب\n\n
</item>
        <item># أن في القلب قسوة لا يذيبها إلا ذكر الله تعالى فينبغي للعبد أن يداوي قسوة قلبه بذكر الله تعالى وذكر حماد بن زيد عن المعلى ابن زياد ان رجلا قال للحسن يا أبا سعيد أشكو إليك قسوة قلب قال أذبه بالذكر وهذا لان القلب كلما اشتدت به الغفلة اشتدت به القسوة فاذا ذكر الله تعالى ذابت تلك القسوة كما يذوب الرصاص في النار فلما اذيبت قسوة القلوب بمثل ذكر الله عز وجل.\n\n
</item>
        <item># أن الذكر يوجب صلاة الله عز وجل وملائكته على الذاكر ومن صلى الله تعالى عليه وملائكته فقد افلح كل الفلاح وفاز كل الفوز قال سبحانه وتعالى : ( يا أيها الذين امنوا اذكروا الله ذكرا كثيرا و سبحوه بكرة وأصيلا هو الذي يصلى عليكم وملائكته ليخرجكم من الظلمات إلى النور وكان بالمؤمنين رحيما ).\n\n
</item>
        <item># أن مجالس الذكر مجالس الملائكة فليس من مجالس الدنيا لهم مجلس الا مجلس يذكر الله تعالى فيه كما أخرجا في الصحيحين من حديث الاعمش عن ابي صالح عن أبى هريرة قال رسول الله إن لله ملائكة فضلا عن كتاب الناس يطوفون في الطرق يلتمسون اهل الذكر فاذا وجدوا قوما يذكرون الله تعالى تنادوا هلموا الى حاجتكم قال فيحفونهم باجنحتهم الى السماء الدنيا فيسالهم ربهم تعالى وهو اعلم بهم ما يقول عبادي قال يقولون يسبحونك ويكبرونك ويحمدونك قال فيقول هل رأوني قال فيقولون لا والله ما رأوك قال فيقول كيف لو رأوني قال فيقولون لو رأوك كانوا اشد لك عبادة واشد لك تحميدا وتمجيدا واكثر لك تسبيحا قال فيقول ما يسالوني قال يسالونك الجنة قال يقول وهل راوها قال يقولن لا والله يارب ماراوها قال فيقول فكيف لو انهم راوها قال يقولون لو انهم راوها كانوا اشد عليها حرصا واشد لها طلبا واعظم فيها رغبة فيقول فمم يتعوذون قال يقولون من النار قال يقول وهل راوها قال يقولون لا والله يارب ماراوها قال يقول فكيف لو راوها قال يقولون لو راوها كانوا اشد منها فرارا واشد لها مخافة قال يقول فأشهدكم اني قد غفرت لهم فيقول ملك من الملائكة فيهم فلان ليس منهم و انما جاء لحاجة قال هم الجلساء لا يشقى بهم جليسهم ) فهذا من بركتهم على نفوسهم وعلى جليسهم فلهم نصيب من قوله وجعلني مباركا اينما كنت فهكذا المؤمن مبارك اين حل والفاجر مشئوم اين حل فمجالس الذكر مجالس الملائكة ومجالس الغفلة مجالس الشياطين وكل مضاف الى شكله واشباهه امرئ يصير الى ما يناسبه.
</item>
        <item># أن الله عز وجل يباهي بالذاكرين ملائكته كما روى مسلم في صحيحه عن أبى سعيد الخدري قال خرج معاوية على حلقة في المسجد فقال ما أجلسكم قالوا جلسنا نذكر الله تعالى قال الله ما أجلسكم إلا ذاك قالوا والله ما أجلسنا إلا ذاك قال أما أنى لم استحلفكم تهمة لكم وما كان احد بمنزلتي من رسول الله اقل عنه حديثا مني وان رسول الله خرج على حلقة من أصحابه فقال : ( ما أجلسكم قالوا جلسنا نذكر الله تعالى ونحمده على ما هدانا للإسلام ومن علينا بك قال الله ما أجلسكم ألا ذاك قالوا والله ما أجلسنا إلا ذاك قال أما أنى لم استحلفكم تهمة لكم ولكنه اتاني جبريل فاخبرني إن الله تبارك وتعالى يباهي بكم الملائكة ) فهذه المباهاة من الرب تبارك وتعالى دليل على شرف الذكر عنده ومحبته له وان له مزية على غيره من الأعمال.\n\n
</item>
        <item># أن جميع الأعمال إنما شرعت إقامة لذكر الله تعالى والمقصود بها تحصيل ذكر الله تعالى قال سبحانه وتعالى : ( أقم الصلاة لذكري ).\n\n
</item>
        <item># أن ذكر الله عز وجل يسهل الصعب وييسر العسير ويخفف المشاق فما ذكر الله عز وجل على صعب إلا هان ولا على عسير إلا تيسر ولا مشقة إلا خفت ولا شدة الا زالت ولا كربه الا انفرجت فذكر الله تعالى هو الفرج بعد الشدة واليسر بعد العسر والفرج بعد الغم والهم يوضحه.\n\n
</item>
        <item># أن كثرة ذكر الله عز وجل أمان من النفاق فان المنافقين قليلو الذكر لله عز وجل قال الله عز وجل في المنافقين ولا يذكرون الله الا قليلا وقال كعب من اكثر ذكر الله عز وجل برئ من النفاق ولهذا والله اعلم ختم الله تعالى سورة المنافقين بقوله تعالى : ( يا أيها الذين امنوا لا تلهكم أموالكم ولا أولادكم عن ذكر الله ومن يفعل ذلك فاولئك هم الخاسرون ) فان في ذلك تحذيرا من فتنة المنافقين الذين غفلوا عن ذكر الله عز وجل فوقعوا في النفاق.\n\n
</item>

    </string-array>

    <string-array name="floatingText">

        <item>وصل الرسول صلى الى سدره المنتهى , ثم عاد لياكل من الفقراء  , وينام على الحصير !!
صلوات ربى و سلامه عليه
</item>
        <item>رحم الله عمر بن الخطاب
حين كان بطنه يحدث اصواتا من كثرة ما اكل من الخبز بالزيت , وكان يقول لبطنه : "قرقرى أو لا تقرقرى , لن تذوقى طعم اللحم حتى يشبع أطفال المسلمين "
</item>
        <item>العرب ينتظرون صلاح الدين من 100 سنه , ولو اتى لجعلوه على قوائم الارهاب</item>
        <item>هل تعلم من هو الصحابي الذي انغمس وحده في جيش من المشركين تعداده 120 ألفا حتى قتل ملكه وعاد سالما؟
انه عبد الله بن الزبير " رضى الله عنه "
</item>
        <item>عندما غضب سليمان بن عبد الملك سير اكبر جيش في الاسلام انذاك بقيادة البطل مسلمة اخيه لفتح القسطنطينية واقسم الا يرحل عنها الا ان يدفعوا الجزية عن يد وهم صاغرين وان يبنوا فيها مسجدا للمسلمين </item>
        <item>عندما غضب الحجاج بن يوسف لاسر امراة في الهند مسلمة ارسل جيشا
بقيادة محمد بن القاسم ففتح السند وسمر قند
</item>
        <item>عندما غضب الرشيد علي النقفور كلب الروم قال سارسل لك جيشا اوله عندي واخره عندك .</item>
        <item>عندما غضب المعتصم علي ملك الروم هدم عمورية اكبر مدن الروم وازالها من الوجود </item>
        <item>عندما غضب يمين الدولة السلطان محمود الغزنوي هدم اكبر اصنام الهنود وسمي من يومها محطم الاصنام </item>
        <item>عندما غضب السلطان نور الدين محمود ارسل صلاح الدين لهدم الدولة العبيدية الرافضية في مصر وكان له ذالك </item>
        <item>عندما غضب السلطان صلاح الدين حرر بيت المقدس من الصليبيين </item>
        <item>عنما غضب الحاجب المنصور اتته سفراء ملوك اوروبا تطلب صفحه </item>
        <item>عندما غضب السلطان قظز هزم المغول في عين جالوت </item>
        <item>عندما غضب السلطان محمد الفاتح افتتح القسطنطينية اعظم فتوحات التاريخ </item>
        <item>هل تعلم ماذا يعنى وجود مصباح امام منزل فى الاندلس قديما
يعنى انه يوجد داخل هذا البيت فتاه حافظه للقران
</item>
        <item>سال قاضى اسرائيلى طفلا فليسطينا : لماذا طعنت الجندى بالسكين
قال لان ظروفى صعبه ولا استطيع شراء مسدس
</item>
        <item>عندما كان المسلمون يحددون اوقات الكسوف و الخسوف كان الاوربيون يصرخون ظنا ان الغول قد ابتلع الشمس</item>
        <item>قيل لعمر ابن عبد العزيز :
يا امير المومنين , إن الناس قد تمردت و ساءت اخلاقها , ولا يقومها الا السوط!
فقال : كذبتم فانه يقومها العدل و الحق
</item>
        <item>: قالها صلاح الدين وصدق قوله
"اذا انفصلت الشام عن مصر طمع اهل الكفر في بلاد الإسلام"
</item>
        <item>كيف تحزن و قد انعم الله عليك بالاسلام و غيرك يسجد لغير الله</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم أفضلُ ما قلتُ أنا والنبيُّون من قبلي: لا إله إلا الله، وحدَه لا شريكَ له، له الملكُ وله الحَمدُ، وهو على كل شيءٍ قديرٌ </item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : كل الناس يَغدو، فبائعٌ نفسَه فمُعتقها أو موبقها</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : اللهمَّ لا عيشَ إلا عيش الآخرة </item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: كن في الدنيا كأنك غريبٌ أو عابرُ سبيلٍ </item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : يَتبعُ الميتَ ثلاثةٌ، فيرجع اثنان ويَبقى معه واحد: يتْبعُه أهله وماله وعمله، فيرجع أهله وماله، ويَبقى عمله </item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : لو كان لابن آدم واديانِ مِن مال، لابتغى ثالثًا، ولا يملأ جوفَ ابن آدم إلا التراب، ويتوب الله على مَن تاب</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : لو كانت الدنيا تَعدِل عند الله جناح بعوضة، ما سقى كافرًا منها شَربة ماء</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : أمسِكْ عليك لسانك، ولْيَسَعْك بيتُك، وابْكِ على خطيئتك</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : ليس الغني عن كثرةِ العرَضِ، ولكنَّ الغِنى غنى النفس</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : إنَّ الله لا يَنظُر إلى صوركم وأموالكم، ولكن ينظر إلى قلوبكم وأعمالكم</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : أكمل المؤمنين إيمانًا أحسنهم خلُقًا، وخيارُكم خياركم لنسائهم</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : الراحمون يرحمهم الرحمن، ارحَموا مَن في الأرض يَرحمْكم مَن في السماء</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : مَن حُرم الرفق، حُرمَ الخير</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : ما مِن مُسلم يَغرِس غرسًا، أو يزرَع زرعًا، فيأكُلُ منه طير أو إنسان أو بَهيمة، إلا كان له به صدَقة</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : لا تَحقِرنَّ مِن المعروف شيئًا ولو أن تَلقى أخاك بوجه طلق </item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : لا يَدخُل الجنَّةَ مَن كان في قلبه مثقالُ ذرَّة من كِبر</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : ما نقصَت صدقة مِن مال، وما زاد الله عبدًا بعفوٍ إلا عزًّا، وما تواضعَ أحد لله إلا رفعَه الله</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : اتَّقوا الظُّلمَ؛ فإنَّ الظلمَ ظُلمات يومَ القيامة</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : لا يُؤمن أحدُكم حتى يُحبَّ لأخيه ما يُحبُّ لنفسِه</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : مَن لا يَشكُر الناسَ، لا يَشكُر الله</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : ليس الشديد بالصرعة ، إنَّما الشديدُ الذي يَملِك نفسَه عند الغضب</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : اتَّقِ اللهَ حيثُما كنتَ، وأَتبِع السيئة الحسنة تَمحُها، وخالق الناس بخلُقٍ حسنٍ</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : من نزل منزلاً ثم قال: أعوذ بكلمات الله التامات من شر ما خلق ، لم يضره شيء ، حتى يرتحل من منزله ذلك</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : إذا استجد ثوبا سماه باسمه : إما قميصا ، أو عمامة، ثم يقول: (( اللهم لك الحمد ، أنت كسوتنيه ، أسألك من خيره ، وخير ما صنع له ، وأعوذ بك من شره، وشر ما صنع له</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : اقرؤوا القرآن ، فإنه يأتي يوم القيامة شفيعًا لأصحابه</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : كان رسول الله ـ صلى الله عليه وسلم ـ يذكر الله على كل أحيانه</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : كان رسول الله ـ صلى الله عليه وسلم ـ يذكر الله على كل أحيانه</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : إذا سمعتم صياح الديكة فاسألوا الله من فضله، فإنها رأت مَلَكًا ، وإذا سمعتم نهيق الحمار فتعوذوا بالله من الشيطان ، فإنها رأت شيطانًا</item>
        <item>قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : من دعا لأخيه بظهر الغيب، قال المَلَكُ المُوَكَّلُ به: آمين ، ولك بمثل </item>
        <item>الانتماء لفئة قطعا يؤدى الى التعصب وهو مذموم ...تحرر من قيود الانقياد</item>
        <item>لاتتفاخر على احد بعلم لمعرفتك اياه فقد يسلب العلم منك ويعطى اليه </item>
        <item>فلما كانت المنابر هكذا لابد انتكون هذه ثقافة الجماهير .... ونصيحتى اليكم لا تثقف ىاحد حتى يقيم كلامه بالدليل الشرعى الذى هوالقرآن وصحيح السنة </item>
        <item> عن أنس بن مالك ـ رضي الله عنه ـ قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم :
\n
(( إن الله ليرضى عن العبد أن يأكل الأكلة فيحمده عليها ، أو يشرب الشربة فيحمده عليها )) </item>


    </string-array>

    <string name="aboutTricks"># أَوََلَا: هَذَا التَّطْبِيقَ مجانى بِالْكَامِلِ وَلَا يوجود اى مُصْدِر رِبْحِ مِنهُ, لِذَلِكَ هُوَ يَعْتَبِرَ صُدُقُهُ جَارِيُّهُ لِنَاشِرِهِ و لِلْمُسْلِمِينَ جَمِيعًا الاحياء مِنهُمْ و الاموات
        \n\n
        # مِنَ الْأَفْكَارِ الجديده فى هَذَا التَّطْبِيقَ أَنَّ كُلَّ شى مَبْنَىٌ عَلَى أسَاسِ الأختلاف( الْعَشْوائِيَّةَ): مَثَل
        \n\n
        => صَفْحَة الْبِدَايَةِ: الصُّورَةُ و النُّصُوصَ مُتَغَيِّرَه
       \n
        => الزِّرَّ الْكَبِيرَ فى الصفحه الرَّئِيِسيَّةَ
        \n\n
        =>-- الأذكارات الصَّوْتِيَّةَ بِالْمَثَلِ بِهَا أَصْوَاتُ مُخْتَلِفُهُ و يَصْعُبَ تَكْرَارُ نَفْسُ الصَّوْتَ اُكْثُرْ مِنْ مَرِّهِ و كَذَلِكَ يَصْعُبُ عَلَى الْمُسْتَخْدِمِ التنبئ بِالصَّوْتِ الْقَادِم
        \n\n
        => الْأَشْعَارَ الْخاصَّ بِالذَّكَرِ كَذَلِكَ أسَاسَهُ الأختلاف و التَّنَوُّع
        \n\n
        # مَوَاعِيدَ النتبيهات الصوتيه دَاخَلَ التَّطْبِيقُ تَمَّ تُرِيبُهَا عَلَى مَدَارِ الْيَوْمِ بِحَيْثُ التَّنْبِيهَاتِ الصباحيه تَطْلَبَ الْعُونُ مِنَ اللَّهِ وَفَّى الْمَسَاءُ الأستغفار و التوبه
        \n\n
        # مَوَاعِيد التَّنْبِيهَاتِ الصوتيه دَاخَلَ التَّطْبِيقُ قَدْ تَزِيدَ بَعْضُ الدَّقَائِقِ عَنِ الْوَقْتِ الْمُحَدِّدِ بِدَقَائِقِ قَلِيلِهِ " وَهُوَ اسلوب حَديث لِحِفْظِ شِحَنِ البطاريه و عَدَمَ اهدارها " ماعدا تنبية الصلاه عَلَى النبى هُوَ الذى يَعْمَلَ عِنْدَ رَاسَ كُلَّ سَاعِهِ
        \n\n
        # التَّنْبِيهَاتِ الصوتيه دَاخَلَ التَّطْبِيقُ بَعْضهَا لِأَشْخَاصٍ لَا أَعُرْفُهُمْ و إِنَّمَا هى لِنَاسِ أَصْوَاتِهِمْ جَمِيلَةٍ حُصِلَتْ عَلَيهَا عَشْوائِيًّا مِنَ الانترنت, لِذَلِكَ يَمُكُّنَّكَ المساعده بِتَسْجِيلِ صَوْتِكَ أى كَانَ الذَّكَرُ و أَرُسُلَهُ عَنْ طَرِيقِ " أَرْسَلَ رايُكَ او أَفْكَارَكَ او الإيميل الْخاصَّ بِالتَّطْبِيقِ أَسْفَلَ الصفحه "
        \n\n
        == وانا سَوْفَ أُقَوِّمُ باضافه صَوْتَكَ فى التَّطْبِيقَ فى أَقُرِبَ تَحْدِيثٌ و سَوْفَ " أَخَبَرَكَ " فى نَفْسُ الرساله فَوْر تَنْزِيلِ صَوْتِكَ فى التَّحْدِيثَ^ _^
        \n\n
        # عِنْدَ قِرَاءةِ أَذكَارِ الصَّبَاحِ او الْمَسَاءَ او.... بَعْدَ الأنتهاء مِنْ قِرَاءة الذِّكْرِ فَقَطْ قُمْ بِالضَّغْطِ عَلَيهِ و هُوَ سَوْفَ بختفى تِلْقَائِيًّا باسلوب سَهِلٌ و بَسيط
        \n\n
        # هَذَا التَّطْبِيقَ لَا يُحْتَوَى عَلَى إعْلَاَنَاتٍ نِهَائِيًّا, لانهُ كَمَا هُوَ مَعْرُوفُ بَعْضِ الاعلانات تُحْتَوَى عَلَى صُوَرِ " خَارِجَهُ " لَا ينبغى لَهَا ان توجود فى مِثْلُ هَذِهِ التَّطْبِيقَاتِ الدينيه و أيضا تُسَبِّبَ الْحِرْجُ لِمِنْ يَسْتَخْدِمَ التَّطْبِيقُ فى الْمَسْجِدَ اى كَانَ سَوَاءُ لقراءه الْاِذِّكَارَ بَعْدَ الصَّلَاَةِ او.......
       \n\n
        # كَمَا ذُكِرَتْ سَابِقَا هَذَا التَّطْبِيق وَيَعْتَبِرُ صُدُقُهُ جَارَيْهِ, لِذَلِكَ يَمُكُّنَّكَ المساعده بِقِدْرِ اِسْتِطَاعَتِكَ لَوْ حَتَّى بِفِكَرِهِ يَتَمِ اضافتها فى التَّحْدِيثَ الْقَادِمَ او تَعْدِيلَ فى النسخه الحاليه
        \n\n
        # مَنّ فَضْلِكَ قُمْ بتقيم التَّطْبِيقَ حَتَّى يَظْهَرُ لِمِنْ يَبْحَثُ عَنْ تَطْبِيقِ اِذِّكَارَاتٍ " الرَّابِطَ مَوْجُود أَسْفَلِ الصفحه " وَجَعَلَهُ اللَّهُ فى مِيزَانَ حساناتك^ _^
        \n\n
        # اخيرا:- لَا تُحَاوِلَ مُعَرَّفُهُ عَدَدِ النُّصُوصِ فى الزِّرَّ الْكَبِيرَ فى الصفحه الرَّئِيِسيَّةُ او عَدَدَ الاصوات التى تذكرك بالصلاه عَلَى النبى
        \n\n
        ---- حَتَّى لَا تَهْدُرَ وَقْتُكَ----
        \n\n
        واذا عُرِفَتْ أَرُسُلُ لى الْعَدَدَ الذى تَوَصَّلْتِ لَهُ^ _^
        \n\n
</string>


    <string name="notivartext">   هَذَا التَّنْبِيهَ لِلتَّذْكيرِ ب اِذِّكَار قَبْلَ النُّوَمِ\n قِرَاءة مَعْلُومَهُ جَديدِهِ مَنِ الصفحه الرَّئِيِسيَّةَ قَبْلَ النُّوَمِ\n حَاسَبَ نَفْسكَ وَرَاجِعَ أَعْمَالكَ قَبْلَ النُّوَمِ </string>


    <string-array name="counterAzkar">

        <item>أختر الذكر ^_^</item>
        <item>--> سبحان الله</item>
        <item>--> سُبْحَانَ اللَّهِ وَبِحَمْدِهِ</item>
        <item>--> سُبْحَانَ اللَّهِ وَالْحَمْدُ لِلَّهِ</item>
        <item>--> سُبْحَانَ اللهِ العَظِيمِ وَبِحَمْدِهِ</item>
        <item>--> سُبْحَانَ اللَّهِ وَبِحَمْدِهِ ، سُبْحَانَ اللَّهِ الْعَظِيمِ</item>
        <item>--> لَا إلَه إلّا اللهُ وَحْدَهُ لَا شَرِيكَ لَهُ، لَهُ الْمُلْكُ وَلَهُ الْحَمْدُ وَهُوَ عَلَى كُلُّ شَيْءِ قَدِيرِ</item>
        <item>--> لا حَوْلَ وَلا قُوَّةَ إِلا بِاللَّهِ</item>
        <item>--> الْحَمْدُ للّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ</item>
        <item>--> الْلَّهُم صَلِّ وَسَلِم وَبَارِك عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّد</item>
        <item>--> أستغفر الله</item>
        <item>--> سُبْحَانَ الْلَّهِ، وَالْحَمْدُ لِلَّهِ، وَلَا إِلَهَ إِلَّا الْلَّهُ، وَالْلَّهُ أَكْبَرُ</item>
        <item>--> لَا إِلَهَ إِلَّا اللَّهُ</item>
        <item>--> الْلَّهُ أَكْبَرُ </item>
        <item>--> اللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى مُحَمَّدٍ وَعَلَى آلِ مُحَمَّدٍ كَمَا صَلَّيْتَ عَلَى إِبْرَاهِيمَ , وَعَلَى آلِ إِبْرَاهِيمَ إِنَّكَ حَمِيدٌ مَجِيدٌ , اللَّهُمَّ بَارِكْ عَلَى مُحَمَّدٍ وَعَلَى آلِ مُحَمَّدٍ كَمَا بَارَكْتَ عَلَى إِبْرَاهِيمَ وَعَلَى آلِ إِبْرَاهِيمَ إِنَّكَ حَمِيدٌ مَجِيدٌ</item>

    </string-array>

    <string-array name="praying_location">

        <item>اختر محافظتك</item>
        <item>القاهرة</item>
        <item>الاسكندريه</item>
        <item>بورسعيد</item>
        <item>كفر الشيخ</item>
        <item>الزقازيق</item>
        <item>شبين الكوم</item>
        <item>طور سيناء</item>
        <item>العريش</item>
        <item>مطروح</item>
        <item>سيوة</item>
        <item>أسيوط</item>
        <item>قنا</item>
        <item>أسوان</item>

    </string-array>


</resources>
